\documentclass[a4paper,11pt]{report}

\usepackage{alltt, fancyhdr, url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

% Remove option to use English naming
\usepackage[italian]{cleveref}

% Questo commentalo se vuoi scrivere in inglese.
\usepackage[italian]{babel}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Federico Pettinari, Alessandro Oliva, Andrea Betti}

\begin{document}

\section*{Design}
UniDelivery è stato sviluppato sulla base dello studio di personas, scenarios tipici del sistema ed un micro focus-group che abbiamo formato nella fase iniziale del progetto assieme a conoscenti appartenenti al target d'utenza.
Particolare enfasi è stata posta sul target di riferimento e le funzionalità che devono poter essere svolte.

Fonte di grande indecisione è stata la scelta della modalità di navigazione, in particolare sono state proposte due opzioni: navigazione con barra di ricerca o scelta diretta fra una lista di categorie di fornitori.
Il focus group ha mostrato una modesta preferenza per la barra di navigazione, in particolare per la possibilità di ricerca incrociata per nome del fornitore, tipo e prodotti in menu.

Abbiamo quindi sviluppato i mockup delle versioni mobile e desktop e testati con diversi potenziali utenti.
Osservando le loro interazioni con il nostro modello, abbiamo man mano introdotto molteplici modifiche e migliorie così da rendere meno complesse e più intuitive certe funzionalità.
Una volta raffinati i mockup, abbiamo iniziato l'implementazione basandoci esclusivamente sui modelli ottenuti precedentemente.

Confronti con i potenziali utenti non sono comunque mancati durante la fase di sviluppo.

\section*{Personas e scenarios}
\subsection*{Caso Cliente}
\textbf{Francesco}, 20 anni, studente pendolare\newline
Frequenta il corso di Scienze e Ingegneria Informatiche al Campus di Cesena ed è un abile programmatore. È estremamente pratico con Internet e lo utilizza per qualsiasi cosa: dallo studio alla spesa, ai social e servizi di messaggistica, ecc.\newline\newline
Essendo pendolare, Francesco non può tornare a casa per pranzo ed è abituato a portarlo con sé al campus anche se a volte lo dimentica.
Potrebbe essere molto interessato ad un servizio che gli permetta di ordinare il pranzo direttamente al campus il giorno stesso o anche quello precedente. Per lui sarebbe importante la velocità e facilità d'uso, in special modo la ricerca di un particolare prodotto che stuzzica il suo appettito in quel determinato momento.

\subsection*{Caso Fornitore}
\textbf{Davide}, 41 anni\newline
Gestisce una pizzeria nel centro di Cesena. Usa internet per gestire il sito e le pagine social del suo locale. Il suo livello di praticità è buono anche se certamente inferiore a quello di uno studente medio.\newline\newline
Sarebbe lieto di poter rivolgere la sua attività ad una clientela più ampia attraverso una piattaforma di e-commerce ad hoc per il campus universitario.

Davide dispone già di un proprio servizio di consegne a domicilio che sfrutterebbe per l'occasione. Per lui è importante ricevere ed assolvere ordini nel modo più efficiente e tempestivo possibile. In secondo luogo avrebbe bisogno anche di poter cambiare l'offerta del suo locale a piacimento personalizzando il proprio menu.

\section*{Conclusioni}
Ci teniamo a sottolineare che l'intero progetto è stato sviluppato senza l'ausilio di frameworks già pronti eccetto che per jQuery e Bootstrap e piccoli script JavaScript (es. timeagojs e sha512js) e PHP (PHPMailer).
Tutto il resto del codice è stato progettato ed implementato interamente da noi.
Questo progetto si è rivelato un'esperienza molto educativa e ci ha aperto gli occhi su moltissime complessità che non avremmo avuto modo di approfondire diversamente. Ad esempio le dinamiche di registrazione con email, mantenimento delle sessioni, il login sicuro, upload di files, ecc.

\end{document}
